話而家d學生郁d就跳樓既人根本係on9

大佬 同你地個年代差左咁遠
好心貼返地少少得唔得
而家社會唔同左 風氣都唔同左
以前讀唔到書 都有其他路行
而家個個家長同人都鼓吹讀唔到大學就會乞食
比著你係個學生 自己又無能力讀
但大家都話讀唔到書係乞食 又無其他方向
係人都覺得唔知點算啦
讀唔到書唔係最大既壓力來源
係前境對佢地黎講先係最大既壓力來源
成日話努力讀書就入到大學
入唔到正廢柴
離哂地 根本現實就有一班人入唔到
係大學生都可以乞食既情況下
你想班深知自己無能力讀既學生可以點?
好心你地比上一輩吊完就唔好搞9埋下一輩啦
利申:讀緊大學 都唔知前境點樣好

如果將來考不進三大/神科, 會不會跳樓

會
到時香港會得番三大/神料嘅人，其他都跳樓死哂

利申三大 都覺得前路好迷茫

agger

n展仔 唔係中大

最緊要唔好有個on9老豆老母

好彩老母幾開明 只要我生生性性就得 都唔會去禁止我打機

高質
正評

有砂紙，英文唔差，大把工揀

返工之後好耐未試過讀書個種壓力

向上嘅流動力讀書讀到嗎？連自己嘅「屋企」都要用一世人去供英文有用嗎？

入到三大神科後咪又係驚gpa低
繼續無限loop

年代唔同自然會有唔同嘅standard

5、60後吊7、80後
跟住就到7080後吊90 00後
btw我覺得90 00 之後都會吊下一輩

自己想學同被逼去學真係好大分別

留名等睇咩 我地細細個想學都冇得學

唔好一輩一輩咁叫
好多人都由得小朋友自由成長
唔讀書、讀得唔好咪做其他野,其實仲有好多出路
ON9在於果啲固有思想果班撚樣,成日覺得書中自有黃金屋
簡直柒下柒下。
再講,第日出黎做野,唔夠用自然會自己去讀,洗乜迫

向上流動一定可以靠讀書讀到，有砂紙，英文好。起碼可以考紀律部隊主任級先，或者EO呢類。全部都係讀書提供的向上流機會。

跳樓年輕化
代表新一代廢青抗壓力不足
大佬都未打你就跳樓
講真廿歲仔有咩風浪
咁小事都要尋死
比你過到呢關 你第日都係會跳樓
頂到畢業 真係乞食又要跳
比人炒又跳
比女飛再跳
做魔法師又跳

自己頂唔住大環境 無得賴
全港咁多廢青 得幾個跳
好明顯係個人問題遠大於環境問題

岩呀 好多人都覺得反正第時都會跳
所以而家d學生咪跳左先
因為對佢地黎講根本無未來可言
仲有你真係覺得得幾個?
有冇睇下呢年跳左幾多個

私補緊條仔成日以為自己好醒
垃圾私校同家長都淨係識讚佢
但其實根本垃圾一條
而家我都加腳讚多兩句 利申教蓄
留名睇佢炒dse再跳樓
你話個人問題 我就覺得環境問題多啲

人類依種垃圾生物係咁，
永遠都屌上一代唔了解自己，
又屌下一代不如自己。

利申：我屌埋自己

我覺得而家嘅學生太清楚自己嘅未來所以跳

相比起以前一百個學生有一百條出路，機會相對上較多

而家大家都好清楚如果做唔到專業人士(姐係讀唔掂)已經無翻身機會

一個十幾歲嘅學生仔點樣承受咁大壓力先？
仲要承受咁大壓力，想打下機發洩又比人鬧
想hea下又比人話廢青

利申 廢青

果d 話 '依家d 90後乜乜乜' 既個同班老野有乜分別
咪又係拎自己把尺去度人, 離撚哂地

因為知道自己無未來所以唔知點

主題係話緊有班人話年青人郁d就跳樓

個情況有啲唔同

我會用棋局黎形容下

以前嘅6、70後，係由棋局嘅早段開始祝，可能係劣勢緊，但係仲有機會

而家嘅90後、00後，係祝緊殘局，一步錯步步錯。

我係講緊 majority ，個起點離地果啲不在討論範疇

邊個話讀到書唔洗乞食？

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人
----------------------------------------------------------------
d老豆老母唔容許自己個仔做廢人 咪唯有自殺囉
個個老豆老母都以為自己個仔係人中之龍 笑撚死

以前讀唔到書咪又係打份牛工, 你估以前讀唔到書可以做經理? 地盤看更果D唔通係大學生做, 你地自己高不成低不就姐

心態係自己決定嘅
心理質素好緊要

This is Right!
我都想咁同私補個家長咁講
捧到自己個仔上天
其實係條蟲咋
到時一個反差
仔仔咪由天跌落地
所以家長個心態真係好重要

入三大不如要個私樓daddy

我有細路都唔會鼓吹佢要讀得幾好
理得身邊d人點，學咩唔緊要，最緊要個細路有興趣就得
要比佢係自己有興趣既方面 增強自信心
對做事同做人個心態都會好好多
仲要教佢獨立，唔可以凡事倚賴別人
基本上佢大過自己都識諗，放手比佢自己行

再補充，依家佢地跳樓自殺，係因為由細到大 佢地d家長都淨係比佢地知讀書係唯一出路，依班家長真係井底娃，無見識過世界，一直灌輸d垃圾knowledge比個細路

識d中學生 識諗既
知自己讀書唔掂上dse都係浪費時間
同老豆講想去vtc讀工程做學徒
比人屌到反皮話唔讀大學有咩用..

真係好慘..
好在最尾有親戚幫口先轉到..

佢個老豆係舊職福利好公務員（小學畢業）
係咁逼鳩個仔大個入政府

好多父母自己都做唔到
但迫子女去做

我覺得依家好多 10後 都幾有禮貌又聰明又可愛,不過如果佢地父母唔屌佢地唔讀書就好

吊你老母